馬英九：台灣消失得最快的母語 是大陸各省市方言 自己女兒就不會湖南話

前總統馬英九於今（26）日下午，參加由新台灣人基金會主辦的「媽媽教我的詩」少年兒童朗詩大賽頒獎典禮，致詞時他提及，語言如果不小心維護，就很容易消失，因此他認為舉辦這樣形式的活動，可以自然地讓母語保存下來，非常有意義。
在比賽中，馬英九拿著麥克風在現場席間走動，以有獎徵答的方式詢問小朋友問題，問題包括全世界的國家有幾個？有多少種語言？並表示全世界還有7079種語言，目前已有300多種語言滅絕。
馬英九還表示，小朋友通常學習的母語來自媽媽，而在台灣最容易消失的母語，就是來自中國大陸的各省市，如果父母來自不同省份，語言很可能難以保存。他舉親身經歷，表示父母都是湖南人，因此從小就會說湖南話，甚至全程演講都沒問題；而到了他的下一代，由於太太周美青不會說湖南話，家中平時只會以國語對談，因此他的兩位女兒都不會說湖南話。
馬英九指出，台灣現有22種語言，國語在全世界被8億4000多萬人當成第一語言，閩南話約有4900多萬人，客語則約有3000萬人；而台灣早年的語言約有40幾種，如今剩下22種，指出語言要是不小心維護，就很有可能會消失，因此認為舉辦此項活動的意義深厚，可以自然地將母語保存下來。

台語消失速度其實比中國其他地方更快，國民黨無資格話人

呢條友好嘔心

呢條友搞麥鳩？想R個人大位黎做？

馬特首

咁佢真係無講錯，渡台海死得7788，仲邊有人識